(奇文共賞)華為禁令或使 P30、Mate 20 系列聲價十倍！？

早前美國政府對大量中國企業實施禁令，只要榜上有名者，美國本土企業將不可以在未得許可之下為其提供任何的軟／硬件技術，而其中，就包括了國產手機龍頭華為 Huawei。

消息一出，令手機界熱議，大批華為手機用家都表示擔心現在用的手機會受到影響；然而，Google 方面已經打出強心針，表明現在用戶不受影響。

在路透社消息公開後，Google 在短時間內已對傳媒發放了若干聲明，而在最新的聲明當中，Google 方面就指，是次安排僅遵從政府法令，目前有關的後續行動仍然有待進一步商討。

他們在聲明中亦明言：目前已經安裝了 Google 服務的華為手機，將可以繼續得到來自 Google Play 服務以及 Google Play Protect 的保安支援。換言之，近年來熱賣的華為手機系列如 Mate、P 系列的手機將暫時只是未來的 Android 新系統更新受阻，但機照打、Apps 照裝，不過在未來將會推出的華為新機就沒有那麼幸運。

未及在禁令實施前推出的華為新型摺機 Mate X，恐怕亦成「沒有 Google Play」用的一份子了
未及在禁令實施前推出的華為新型摺機 Mate X，恐怕亦成「沒有 Google Play」用的一份子了

若然事態持續，由於沒有得到 Google 的產品使用許可，華為新手機即使可以經 AOSP（Android Open Source Project、即 Android 開源計劃）安裝 Android 系統，仍不可在出廠時安裝任何 Google Service，屆時不單沒有 App Store 進行軟件安裝，亦失去了其他好用功能如自動同步的 Google 聯絡人、日曆等等支援。

新機出廠功能減半，令目前在市場販售的華為旗艦如 Mate 20 Pro、P30 Pro 等機成為「末代」可以用到 Google 服務的華為手機，使它們的價值飛升，短期內在二手市場或會見有一股升浪。

支共01你真係好撚野
咁都比你叫人去覺得有得抄
大家一齊發大財

on9

訓身抄機
上樓不是夢

廢話連篇

想諗幾耐先可以將呢件慘事講成好事？

我買其他牌子咪唔駛煩

噤樣去伏人清貨尾

1年後咪又係變垃圾

已經入左一櫃mate20等炒

垃圾當絕版賣

華為補血劍

有幾L弱智嘅人先會信哩片垃圾文

點解有其他廠唔揀，一定要揀返華為末代機

黨報啲質素係咁上下

痴撚線

一到大事就自動歸邊，連智商都配合埋

擺到明有人想散貨先有呢篇垃圾

華為發大財

收左廣告費幫屎為散貨

片 篇 pian